鄭若驊被美制裁 安樂工程急澄清初步評估未受影響

美國制裁包括律政司司長鄭若驊在內的11名香港及內地官員。鄭若驊丈夫潘樂陶旗下的安樂工程集團周日(9日)急發公告澄清，鄭氏於公司任何股份並無擁有任何法定或實益擁有權或財務權益。集團在公司美國法律顧問的協助下，已審閱美國財政部的公告，據現時所得資料初步認為，美國對鄭氏施加的制裁將不適用於集團。但有學者認為鄭若驊身為潘樂陶另一半，共同擁有公司股權，公司運作無可避免會受影響。

集團指出，據證券及期貨條例第316(1)(a)條，鄭氏被當作於潘氏所擁有權益的8.88億股股份中擁有權益，而鄭氏僅根據證券及期貨條例的權益披露規定，呈交權益披露表格。因此，鄭氏就該等股份並無任何權利，並不獲派股息，且沒有投票或買賣權利。

集團續指，整體營運及業務維持正常，惟將與美國法律顧問密切關注相關情況，並評估任何有關制裁對集團營運及業務的潛在影響，將適時另行公告。

理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強指，鄭若驊夫婦共同擁有公司超過一半股份，已經符合制裁條件，認為公司是擔心會受影響才連忙發公告澄清。陳偉強直斥潘樂淘自欺欺人，留戀在美國做生意。

離婚保平安 ?

問左努姆欽未呀
你說了算?

gigi 仲有冇做？

消滅奶共狗

你估香港咁撚樣你話係就係咩仆街

仲無恥過基本法腐乳

要冇事唔係靠澄清
有本事向美國申請括免

因此，鄭氏就該等股份並無任何權利，並不獲派股息，且沒有投票或買賣權利。

啫係點

唔緊要既 美國話有你都要跟架啦

我識，我識，依個係基本法腐乳我的權力

都冇人敢同你做生意啦

咩利益既股份都冇

美國財政部ready

地盤佬又要水泥鎖閘追糧了
安樂哂

而家都唔驚制裁
如果放生埋屋企人就更加無法無天

自己話自己唔關事都得既話，世上就冇犯人啦

美國制裁你 唔係你說了算

殺人犯通常都話自己冇殺人

即係有股份

有咩留返同美國財政部講

Co-ownership + 一致行動人士

"鄭若驊夫婦共同擁有公司超過一半股份"
想呃邊個